青少年販毒激增近兩倍

2018年06月21日

青少年販毒激增近兩倍

吳潔貞

【本報訊】青少年參與走私有上升趨勢，海關指今年首5個月涉21歲以下青少年走私個案有逾90宗，比去年同期大幅上升44%，其中11宗涉偷運毒品，有兩名被捕人士只得16歲。臨近暑假，海關會加強截查可疑高風險的青少年，呼籲年輕人勿貪圖少許報酬而以身試法。

兩被捕者僅16歲

海關今年首5個月搗破6,359宗旅客走私個案，比去年同期4,153宗上升53%，撿獲總值3,600萬元走私物品，其中68%為應課稅品如香煙。而旅客走私毒品於首5個月有75宗，比去年同期95宗下跌21%，撿獲32公斤毒品。不過，21歲以下青少年走私個案有上升趨勢，由63宗激增至91宗，升幅44%，其中11宗為走私毒品案，比去年同期4宗飆升175%，有92人被捕，其中兩名被捕者只有16歲。

海關鐵路及渡輪口岸科總指揮官吳潔貞指出，其中一名被捕者是外地16歲女學生，於今年3月聯同一名19歲男子由東南亞經機場入境，海關在他們所穿的鞋底發現1.4公斤海洛英，市值105萬元；另一名16歲本港男子於5月在落馬洲口岸被海關發現其手提行李有970克冰毒，市值52.2萬元。

吳指不少青少年透過網上討論區接觸不良資訊，「最初帶水貨，又免費飲飲食食，之後不法分子以更高酬勞利誘青少年販毒，酬勞由500至幾千蚊，青少年為搵快錢而落叠」。不少青少年受查時表現輕鬆，無視罪行嚴重性，她相信不法分子誤導他們年紀小兼初犯，法庭不會重判。

■記者謝明明

上一則
上一則
危坐35樓簷篷一度被勸服 16歲通緝犯談判專家前墮斃

下一則
下一則
黑的中介判監一個月

屌，驟眼睇以為條差婆都係膠公仔

唉

世風日下

吳潔貞